習近平訪法國：中國訂購300架空中巴士飛機 包括 A350,A320

到訪的中國國家主席習近平在法國巴黎凱旋門紀念碑前和法國總統馬克龍一道檢閱儀仗隊
Mori/Pool 路透社
（法廣RFI ）此次中國國家主席習近平訪法，中國和法國簽署了包括購買290架A320和10架A350空客飛機，總計約為300億歐元的合同。簽方為「中國航空器材集團有限公司」。即將上任的空客首席執行官紀繞姆•傅里(Guillaume Faury)在中國簽了訂單之後表示，這表明中國對空中客車產品的信任並對其充滿信心「。
抵達巴黎訪問的中國國家主席習近平在法國巴黎凱旋門紀念碑前和法國總統馬克龍一道檢閱儀仗隊。馬克龍特彆強調了和中國發展「強有力的歐中夥伴關係」。雙方簽署了經貿合作協議和中法太空合作意向書。法國總統馬克龍和中國國家主席習近平會晤時表示，21世紀不論是理性還是顯而易見的選擇，都是在明確，要求高、雄心勃勃的基礎上確定強大的歐中聯盟夥伴關係。
法國總統馬克龍表示，中國國家主席習近平是在歐洲處於選擇期時到訪法國的。3月26日，德國總理默克爾將在巴黎與法國總統馬克龍、歐委會主席容克、中國國家主席習近平舉行會晤。這個星期二的會晤將圍繞貿易、氣候保護和歐中關係。會晤各方由馬克龍邀請。
馬克龍補充道，合作的中心議題是保護環境和全球生物多樣性，但必須圍繞「強有力和有效的多邊主義。在經濟發展和經貿合作上，法國總統表示，必須「尊重我們的共同利益」，真正建立在公平競爭和平衡貿易的基礎上。
義大利率先在一帶一路上跟進中國之後，歐洲內部出現了不協調的聲音。就此問題，法國總統馬克龍表示，歐洲應該團結一致，在與中國的對話中實施協調的戰略」。
中國國家主席習近平強調了中方的一貫立場。他表示，一個團結、繁榮、穩定的歐洲符合中方倡導的世界多極化的理念。習近平表示，中國將始終推進歐洲一體化及其發展，因為歐洲是重要一極。
根據法新社的報道，此次習近平訪法，中國和法國簽署了包括購買290架A320和10架A350空客飛機，總計約為300億歐元的合同。簽方為「中國航空器材集團有限公司」。即將上任的空客首席執行官、空客直升機首席執行官紀繞姆•傅里(Guillaume Faury)在中國訂了300架空客之後表示，這表明中國對空中客車的產品的信任並充滿信心「。
24日晚，中國國家主席習近平在尼斯會見法國總統馬克龍。新華社報導，習近平說，中法要推動已商定的「一帶一路」項目儘早落地；馬克龍則說，法方重視「一帶一路」倡議。
報導指出，正在出訪歐洲的習近平，24日結束對摩納哥的訪問后乘車前往法國南部濱海的尼斯（Nice），展開對法國的國事訪問，並會見馬克龍。
法新社報導，在習近平訪問法國前，正遭調查的前中國公安部副部長、前國際刑警組織主席孟宏偉之妻Grace Meng 21日致信馬克龍，敦促他與習近平討論孟宏偉案，並探詢孟宏偉的下落及健康狀況，同時要求中國允許律師探視孟宏偉。
根據新華社報導，習近平說，當前國際形勢和中法關係都發生很大變化，但中國一直視法國為「優先合作夥伴」。且中法「對和平、發展、公平、正義的共同追求始終沒有改變」，都在國際事務中「奉行多邊主義，反對保護主義、單邊主義」，致力於構建「開放型世界經濟」。
習近平還說，中法雙方要不斷探索合作新疆域，培育新的合作成長點，推動已商定的共建「一帶一路」及第三方合作項目「儘早落地，取得實效」。而中方一貫支持「歐洲一體化」建設，期待法方在中歐關係中發揮更積極的引領和推動作用。
根據這項報導，馬克龍說，法方關注並重視「一帶一路」倡議，並視中方為重要戰略合作夥伴。法方願與中方進一步密切戰略溝通與協作，發揮法中「全面戰略夥伴關係」的引領作用，共同「維護多邊主義」。

不是說了中國有c919 飛機嗎

中國：
我賣積木飛機俾你，你俾錢我洗，我贏
我買你飛機，買到其他人買唔到，都係我贏

空中巴士: 『相金先惠，格外留神~』

陣間侵侵嬲鳩 貿易戰反枱 淡友fat fat la

C919係narrow body，其實narrow body仲有加拿大龐巴迪、俄羅斯Sukoi Superjet、巴西Embraer可以揀
wide body機目前得Boeing同Airbus兩個選擇

波音

又係用意向書當買人野呢招

岩啦，買多啲野
用多啲錢

水魚

習撒幣

仲咩買競爭對手A320，唔用C919